## 写在前面

如果您是首次购买VPS，或者对VPS不太熟悉，**请首先阅读此部分**。

### 关于AFF

AFF（affiliate），指代理返佣。大部分云服务商（除了Azure、GCP等大厂和部分小小厂）都会有返佣计划。即：一旦您通过含AFF的链接注册账号并且购买服务器，就会将购买额度的一部分作为佣金返给AFF所有者（AFFMAN）。

目前大部分余量监控、主机评测网站、频道等，其盈利方式都是AFF。所以这些网站/频道会倾向于推广有AFF计划、AFF额度高的服务商。在选购时请务必将这一点考虑进来。

请注意：

1. **AFF不会增加您原应支付的金额。所以如果您认为网站/频道的内容有其意义，请务必走AFF支持他们**。
2. **本站链接默认含有AFF！（包括标注的所谓"直达链接”-那只是由于sinppet设置成这样懒得改）如果您不想使用AFF，可以考虑右键复制链接，粘贴至浏览器，去除AFF字段后访问**

### 一些名词解释

关于VPS：

- 毒妇，杜甫：指的是独立服务器，缩写是独服，因为输入法经常打成毒妇或者是杜甫，所以这个称呼也沿用开了。
- 小鸡，母鸡：指小型vps，往往配置非常低，但是麻雀虽小五脏俱全，往往都有独立ip，同时价格也很便宜。另外一个意思就是独立服务器里开出来的小vps，也叫小鸡。生出小vps来的独服叫母鸡。
- 大盘鸡：指硬盘需要超过250g以上并且价格相对便宜的vps、或硬盘超过1TB的独立服务器。
- 传家宝：部分vps卖断货后，往往其价格会飞速飙升。这是因为如果商家不再开卖的话，一台母鸡里就这么多小鸡了，商家不会再超售了。那么小鸡的稳定性就大大提升，求购二手vps的基佬就会趋之若鹜，价格自然水涨船高。当年搬瓦工3.99刀卖断货后价格一度飞涨七八倍，涨幅都超过五道口宇宙中心的房价涨幅了，被戏称为传家宝。传家宝一名因此得来。
- 石头盘、钻石盘：指一些IO极低的服务器的硬盘，钻石盘（0~30M/S）是比石头盘（30~100M/S）更低IO的硬盘。
- 海外机房缩写：HK香港，KR韩国，JP日本，SG新加坡， LA洛杉矶。
- 超兽：超售，指售出的份额超过服务器承载能力，如假设一个独立服务器一般虚拟10台vps是正常情况，而一些商家为了利益最大化，会虚拟20台乃至以上的vps来出售。
- oneman：只有一个人经营的idc服务商

代理：

- v2：v2ray；
- 酸酸：ss，指shadowsocks；
- 酸酸乳：ssr，指shadowsocksR。

服务商：

- 3O：指服务商online.net的3欧独立服务器传家宝
- ion：服务商ion Cloud；
- az：Microsoft Azure；
- pr：垃圾服务商pacificrack；
- rn：便宜VPS RackNerd；
- 套路云：指因活动、优惠、计价等套路深的阿里云
- 良心云：指活动力度较大的腾讯云。
- 三毛、五毛：俄罗斯服务器ruvds出售的超便宜服务器，如三毛便是因其30卢布（约2.7元）的价格且是毛子（俄罗斯）的服务器而得名。
- 乌龟壳：指甲骨文云，因其成功注册的配置页面与乌龟壳相似而得名，同时其严格的风控导致很难注册，也印证了其龟壳硬的特性。
- 伯力：指服务商gcorelabs.com 新西伯利亚机房的VPS；老伯力配置：1c 512m 10G 1TB 500mbps，88rubles/m；新伯力配置：1c 512m 10G 500G 100mbps
- CF：CloudFlare，CDN服务商，因其提供强大且免费的功能而备受MJJ推崇。


其他

- 吃灰：指剁手党看到好vps就买买买，结果买回来发现并不需要，于是放着吃灰。
- MJJ：“没鸡鸡”的缩写，vps圈的中国vps玩家和黄赌毒基佬们的自称。小鸡是vps，母鸡是独立服务器，而购买他们的人就是买鸡鸡的人，简称MJJ。
- 北岸：备.案 的和谐版
- 白女票：白嫖
- 玉米：域名
- 刀：指美元，dollar的音译。大部分vps商家只支持美元支付。
- od：Microsoft Onedrive；
- a1：Microsoft Office 365 A1 订阅；
- a1p：Microsoft Office 365 A1P 订阅；
- pp：支付方法 paypal；
- tg：即时通讯软件 telegram；


<!-- 2. 大部分AFFMAN不会将含有AFF的链接直接暴露出来，一般都会以`[点此购买](https://my.racknerd.com/aff.php?aff=4072&pid=589)`的形式。更有甚者，会将不含aff的链接暴露，而实际上是含有aff的，或是使用重定向来加aff。
1. 本站部分链接有AFF，请注意辨别。

![](2022-04-19-21-35-45.png)

如何识别AFF？常见的几种：
- https://my.racknerd.com/aff.php?**aff=4072**&pid=589 -->
